英報告憂香港變1.5制 議員斥危言聳聽

英國國會外交事務委員會昨日(4日)提交調查報告，直指擔心香港正由一國兩制，走向「一國1.5制」，並相信北京對港方針邁向「一國一制」，建議英政府的部長級訪華時，均將香港議題列為議程。有立法會議員批評報告危言聳聽，重申香港嚴格遵守一國兩制。

報告指出，貫徹《中英聯合聲明》的承諾對英國國家利益重要，中國能否堅守聲明是體驗中國對全球管治的考驗，而委員會亦關注到香港自治正受到威脅，當中法治的威脅最為嚴重。

此外，報告又指港府不止針對港獨份子，連容許有關人士作演講的傳媒，以致引用《社團條例》禁止香港民族黨運作等事宜，同樣引起委員會關注。委員會相信，根據一國兩制的原則，英政府明白港獨並非香港實際的選項，但公民在自由社會中享有表達自由，假如港府廣泛地引用禁止港獨的態度，將會危害到《中英聯合聲明》中所承諾的香港自治。

立法會議員周浩鼎質疑，有關報告是根據反對派的意見撰寫，內容有誤導及失實成份，並且是對香港市民危言聳聽。他強調香港嚴格遵守一國兩制，並嚴格按照國家憲法及《基本法》執行憲制秩序，而港獨是明顯破壞一國兩制的行徑，對香港沒有任何好處，報告指港獨非務實但公民有表達自由的說法，實有偏幫港獨之嫌。

周浩鼎好心你咪咁on9啦
正係聽香港反對聲音寫
係國會仲唔比人屌咩

梗係誤導
而家1.1制都比多佢
1.5已經好厚道

宜家香港電台楊岳橋同張國鈞 1 on 1 緊

周浩鼎0政績,俾人串2句就流馬尿

無晒制啦 講閪咩

區區一個香港省既小小論壇職員

仲有1.5？

英國又口炮

0.001

支那行帝制 其實一國幾多制根本係廢話黎⋯

呢個逃犯條例真係有機會係導火線
令到香港失業率爆升
果d 外國這會領使之類真係要搞下d 記招
拋下浪頭 向公眾講一旦立法
會layoff 幾多萬人 先至有用
果d 報告成日齋憂慮又唔講d 切身野有撚用

支持送中條例
即死同慢慢病死 我揀即死

資方走佬 走10%
都死撚得啦班港豬以為無事?
就係等睇好戲

一齊咬老綜啦港豬

英國係至好，不過其實都係想屈多支那一百幾十億。我都唔望英國會幫，佢盡力屈，屈到支那莫水就夠。

因為早就一國一制

DSE中文科考題 原來係用咗強國考試題目！！

佢以為大英國會同香港垃圾會一樣嘛

仲1.5? 英國果然奶共

大家都是建制派，何來 1 on 1？